確診市民津貼$5000既後果

1. 有財務需要既年輕人會故意中招，以為自己會無事。未必好多人會咁做，不過二三十個都足以引起爆發。
2. 唔太相信肺炎既可怕既人會減低保護意識，諗住中左都未必有事廢事用咁多口罩，真係中左仲有錢收，win win。
3. 外地中招既港人會多左incentive返港就醫（無睇清楚要本地感染/想博大霧）
4. 非港人收錯風，以為有肺炎就可以黎港就醫同埋攞5000蚊。5000蚊係好多地區係好幾個月，even 半年既人工。
5. 多左人驗肺炎，安心之餘又有機會攞5000蚊，白白增加化驗所既工作負荷。
6. 香港淪為笑柄，上外地報紙。
7. 政府當派左錢，唔再有紓困既派錢方案。之前有議員話派5000蚊，我估政府當確診津貼就係。
8. 俾左個借口心理有問題既人播毒 「我諗住俾5000蚊你洗咋」